<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>作品 on Terry Wang</title>
    <link>http://terry.wang/portfolio/</link>
    <description>Recent content in 作品 on Terry Wang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 16:48:28 +0600</lastBuildDate><atom:link href="http://terry.wang/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GreatSQL 社区全新改版</title>
      <link>http://terry.wang/portfolio/greatsql.cn/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 15:58:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://terry.wang/portfolio/greatsql.cn/</guid>
      <description>时间线 角色 平台 工具     2022.05-2022.08 UX 设计师 大屏 Sketch    项目背景 GreatSQL 是由万里数据库维护的适用于金融级应用的 MySQL 分支版本，GreatSQL 社区 成立于2021年，由万里数据库发起，致力于通过开放的社区合作，构建国内自主 MySQL 版本及开源数据库技术，推动中国开源数据库及应用生态繁荣发展。本次 GreatSQL 社区改版计划采用基于同是采用 MySQL 数据库的 Discuz!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宏兴钢铁水处理中心官网平台</title>
      <link>http://terry.wang/portfolio/hh/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 15:58:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://terry.wang/portfolio/hh/</guid>
      <description>时间线 角色 平台 工具     2020.05-2020.08 UX/UI 设计师 大屏 Sketch、Principle    项目背景 企业水处理中心可视化大屏，不仅能让虚拟巡检代替人工巡检，解决巡线距离长、步行巡线效率慢等缺点，它作为污水处理厂可视化管理的重要一环，还能对每日污水处理量、水中油、浊度、PH值等水质监测数据及报警信息等实时监测。同时，能清晰展示接入污水处理中心的各企业排口及污水管网运行的实时状况。大幅提升生产管理效率，助企业实现监测智能化、数据可视化、决策科学化。
应用场景 用户，即企业巡检人员与管理人员。场景，即借助可视化大屏，远程巡检每个监测点位的实时数据，查看检测指标数据汇总，发起预警排查。实现智能监测，高效决策的目标。
设计策略  同理心，场景感，共情力 关联实际场景 提炼关键信息 聚焦、平衡、简洁  解决方案  围绕水处理中心构建信息结构 管网路径关联实际监测点位 直观展示关键数据（实时流量与压力） 由仪表盘展开对应点位的可视化数据图表 用恰到好处的视觉与动效，带给用户沉浸式体验  设计过程  前期调研 与甲方产品人员探讨场景与可行性方案 攻克难点 理清管网路径与监测点位排布是关键与难点 原型设计 快速完成线框图，及时获取反馈，不断优化，直至定稿 视觉动效设计 为管网视觉增加拟物感，并有水流方向动效，让画面活了起来，更有实时感 输出 至前端开发  图标 色彩方案 动效 其他 上线评价 “管网结构排布清晰，数据阅读直观，水流动效恰到好处，达到规划目标，后期持续迭代优化。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtX 小程序电商</title>
      <link>http://terry.wang/portfolio/artx/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 15:58:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://terry.wang/portfolio/artx/</guid>
      <description>时间线 角色 平台 工具     2021.09-2020.11 UX/UI 设计师 小程序 Sketch    项目背景 随着艺术品消费需求的日益增长，艺术品电商已成为新兴艺术家的展示平台。加之疫情的影响，对于无法出门的艺术品消费者，通过电商来选择自己钟爱的艺术品，无疑是不错的形式。对艺术品商家而言，电子化经营的成本也相对降低。而电商选择小程序，更具便捷开店、快速裂变、低成本经营等优势。
设计目标 于小程序实现消费者浏览、搜索、购物车、购买、结算、物流查询、会员积分及在线客服等一些列流程，并让艺术品消费者拥有便捷、轻松和愉悦的购物体验。
设计策略  遵循已成熟的电商流程，不轻易改变用户购物习惯； “用完即走，没事常来”； 界面视觉要极简，因为艺术画品才是主角。  设计关键词 极简、潮流、年轻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>造价数据管理分析系统</title>
      <link>http://terry.wang/portfolio/zjfx/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 15:58:10 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://terry.wang/portfolio/zjfx/</guid>
      <description>时间线 角色 平台 工具     2021.08 UI 设计师 Web Sketch    项目背景 工程造价贯穿整个工程建设的始末，工程造价管理系统直接影响工程建设单位和各施工单位的经济利益。由此凸显出，造价管理分析系统易用性、用户体验的重要性。
设计目标  品牌统一 提升效率 优化体验  设计原则 清晰、高效、愉悦</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
